世澤: 李國章拉票推凌兵做院長 想搞死香港到幾時

依家香港大學法學院遴選院長， 李國章 條仆街賣港賊又發功，係咁想拉票由凌兵做院長。凌兵未完全係一件仆街嚟，至少劉曉波零八憲章件事，佢算講過句人話。只不過， 李國章 推薦得嘅人選，一定係立心不良，你認為 李國章 會良心發現嘅咩？

李國章做乜都政治化
凌兵其實最大弱點係，佢唔係普通法司法管轄區訓練出嚟嘅人，你叫佢喺香港大學做教授開course教中國法，我相信大家未必反對，但要做一個普通法司法管轄區嘅法律學院院長？佢條友大家唔擔心將香港大學嘅法學訓練改到面目全非， 李國章 要搞死香港，都唔係咁搞嘛。

喺歐洲大陸法國家生活咗年半，其實基於自由民主嘅前提，普通法同大陸法係殊途同歸，只不過普通法係便利營商，大陸法本身有好多嘢係令營商不便，只不過，如果講歐洲嘅大陸法，我指歐盟國家嘅大陸法，大部分都係以拿破崙法典以及由拿破崙引進一大堆法律(包括法國民法典，以及同時期嘅法國刑事法典，拿破崙治下係第一個將宗教罪行，以同性戀相關罪行刪除)做基礎，所以基本價值都係保障人權，以及私有財產。但中國法係乜價值，中國法律嘅基礎係作為中國共產黨嘅專政工具，同蘇聯行咗共產體制後嘅法律體制邏輯一樣，一如中國古代王朝嘅法律，都係天子統治臣民嘅工具一樣，大佬，咁嘅法律體系同價值嘅研究者，係無可能做香港大學法學院院長，最後結果只會搞臭香港大學得來不易嘅聲譽。所以 李國章 呢次嘅做法，簡直係用心邪惡，不知所謂，我唔知可以點阻止呢條友亂嚟，但日後一定要加以清算就係。

喺二次大戰期間， 李國章 嘅爺爺李冠春，以及叔父李子方，都幫過日本政府，雖然後嚟英國以兩人投日得英國默許為理由，未予清算，但之後英國人都不敢對李冠春以及李子方委以重任。我唔相信 李國章 喺英國人默許之下，做盡呢啲出賣香港人嘅行為，我相信對 李國章 呢啲人以及其後代比較好嘅做法，就係中共政權倒台後，將東亞銀行收歸公有後再行沽出，並且唔俾李氏家族相當部分成員再沾手銀行業，唯有咁樣至可以警告呢啲賣港奸賊。轉型正義，始終都要做。

佢都係香港搞唔少野